美國扣押了四艘向委內瑞拉運送燃料的伊朗油輪

川普政府採取前所未有的行動，扣押了四艘向委內瑞拉運送伊朗汽油的油輪。如果伊朗對此採取報復，有可能破壞全球石油運輸的穩定。

美國司法部周五在一份聲明中說，這些油輪裝載了111.6萬桶汽油，在「外國伙伴」的幫助下，這些汽油已被查沒。目前尚不清楚這些船隻扣押時的位置，因為根據彭博匯總的數據，它們在5月至7月之間都關閉了衛星跟蹤系統以免被發現。

司法部的聲明稱，這是美國政府有史以來對伊朗燃料採取的最大規模查扣行動。聲明說，被美國定為外國恐怖組織的伊斯蘭革命衛隊是這些汽油的背後主使。

如果伊朗採取報復，干涉國際油輪穿越霍爾木茲海峽——世界石油運輸最關鍵的瓶頸，有可能破壞石油市場。不過，對油價的影響可能不如以前，因為全球防疫封鎖已經導致燃料消耗下降。

美國對伊朗和委內瑞拉均在實施制裁，意在剝奪兩國的石油收入。伊朗此番無視美國制裁，像急需燃料的委內瑞拉出口汽油。目前，委內瑞拉無法生產汽油，因為該國煉油廠普遍發生機械故障，因此需要進口以緩解全國的配給供應。7月初，美國提起訴訟，要求查沒Bella、Bering、Pandi和Luna四艘油輪上的石油，之後獲得了扣押令。《華爾街日報》報導說，這些船隻正在前往休斯敦。

扣左成幾個月先出新聞